澳門市民識做啦, 想叫政府修補邊度, 就去邊度默站

澳門市民剛發起集會默站聲援香港ㅤ噴水池即有圍封工程
2019/8/15 — 17:15
【全屬巧合，一定係！】有澳門市民發起於 8 月 19 日（周一）晚上噴水池原地默站，以反對香港警察使用暴力對付市民。但噴水池現場今早已被圍封。現場有市政署公告稱，「殷皇子噴泉及議事亭噴泉系統設備改善工程（水池部份）」，施工日期剛好是由 8 月 14 日開始至 9 月 15 日。有市民質疑，單純水池工程，鐵馬的範圍是否需要如此大？

有關默站活動的宣傳海報強調「合法、理性、和平」，旋即引起公眾關切。與此同時，網上隨後出現針對呼籲噴水池默站活動的回應訊息，批評發起「默站」人士想禍水東引、搞亂澳門。此外，治安警昨日表示，下午接獲有澳門市民通知下週一晚 8 時於議事亭前地舉行集會，警方正審視有關活動的內容，暫未回覆發起人，將向媒體公佈相關結果。

根據澳門《基本法》第 27 條中，賦予澳門居民集會及遊行自由的權利。同時，按照第 2/93/M 號《集會權及示威權》法律，毋須像香港般須事先向警方申請「不反對通知書」，僅須按法律規定提前向治安警察局作出通知即可。當中規定，擬使用公眾場所或向公眾開放的場所舉行集會或示威的人士或實體，應在舉行前 3 至 15 個工作日內，以書面形式告知治安警察局局長。而當集會或示威具有政治或勞工性質，預告之最低日期減為2個工作日。

另外，根據澳門市政署網上的資料顯示，整個「殷皇子噴泉及議事亭噴泉系統設備改善工程」於今年 6 月 5 日判給，費用為 629,400 澳門元，工期 90 日。